1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.
Цикли у програмуванні виконують роль лічильника, за допомогою якого можна пройтись елементами масиву або об'єкта, зациклити якусь дію поки умова не буде виконана, наприклад як у нашому дз я зробив за допомогою while.
2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.
Коли потрібно зробити однакову дію багато разів я використовую цикли.
While, коли потрібно зациклити якусь дію поки умова true й увести більше ніж одну умову перевірки. Наприклад повторні вікна уводу даних. For для простого проходу елементами масиву.
3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?
Явне це коли розробник конвертує значення одного типу в значення іншого і записує це у коді, наприклад, num = 1;
Не явне може бути викликане звичайною умовою if (num) тут у нас num неявно приводиться до bool типу. Або якщо value1 = 5; value2 = "5" то res = value1 + value2; res буде дорівнювати 55 тому що відбувається неявне перетворення типів. Все стане рядком

